<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Freelance on made kun</title>
    <link>https://www.ardianta.com/tags/freelance/</link>
    <description>Recent content in Freelance on made kun</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 22:13:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ardianta.com/tags/freelance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Set-up Pembayaran Upwork ke Jenius</title>
      <link>https://www.ardianta.com/blog/upwork-jenius/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 22:13:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ardianta.com/blog/upwork-jenius/</guid>
      <description>Sebelumnya, saya menggunakan Mandiri, tapi entah mengapa tidak berhasil dikirim. Saya lupa, apakah dulu pernah menghentikan menggunakan pembayaran ke mandiri atau bukan, yang jelas saat ini berberapa dolar yang saya hasilkan di Upwork masih nyangkut di sana hehe.
Saya berencana menggantinya ke Jenius, karena bisa saya pantau secara digital. Sebelumnya di Mandiri, saya cuma bisa cek lewat ATM kalau ada dolar masuk.
Tapi..
Masalahanya, saya lupa jawaban Security Question akun Upwork saya :cry:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verifikasi Profil Upwork via Video Chat</title>
      <link>https://www.ardianta.com/blog/verifikasi-upwork/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 10:52:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ardianta.com/blog/verifikasi-upwork/</guid>
      <description>Hari ini saya melakukan verifikasi profil upwork 😄&amp;hellip;
Sebenarnya saya sudah daftar upwork sejak era Odesk dan Elance masih berjaya, namun belum pernah melakukan apa-apa.
Nah kemarin dapat kebetulan job pertama bikin pop-up dengan vex untuk Hugo.
&amp;hellip;dan beberapa hari berikutnya dapat email dari Upwork yang mengatakan: akun saya sementara ditahan dan harus melalkukan verifikasi melalui video chat.
Video chat!!
Ini terdengar sulit bagi saya. Karena beberapa waktu yang lalu pernah video chat via skype dengan orang inggris.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
